<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>http://localhost:1313/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>http://localhost:1313/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Hugo Blox Builder&amp;rsquo;s &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/content-types/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/markdown/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further event details, including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/markdown/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;page elements&lt;/a&gt; such as image galleries, can be added to the body of this page.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux</title>
      <link>http://localhost:1313/post/linux/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/linux/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вводная&#34;&gt;Вводная&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Today I want to talk about one of the most interesting and powerful operating systems – Linux. This OS has won the hearts of millions of users worldwide due to its reliability, flexibility, and freedom of choice.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;преимущества&#34;&gt;Преимущества&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Key advantages of Linux:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Open Source: This means that anyone can modify the system, tailoring it to their needs.
Security: Linux is considered one of the most secure OSes thanks to its architecture and the active developer community that quickly addresses vulnerabilities.
Variety of Distributions: You can choose a distribution that best suits your needs – from user-friendly Ubuntu to minimalist Arch Linux.
Free of Charge: Most Linux distributions are free, making them an excellent choice for both personal and professional use.
Community: A large and active community of users and developers is always ready to offer advice and support.
If you haven&amp;rsquo;t tried Linux yet, now is the perfect time to give it a shot. This OS can be a great&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по неделе 20-26 мая</title>
      <link>http://localhost:1313/post/summary5/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/summary5/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вводная&#34;&gt;Вводная&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Последняя неделя выдалась крайне насыщенной и трудной. Нагрузка была очень большой, и я чувствую себя уставшим, но впереди свет в конце туннеля – каникулы уже не за горами! Это последние недели перед долгожданным отдыхом, и я стараюсь выдержать этот темп.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;усталость&#34;&gt;Усталость&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на усталость, я всё ещё нахожу время для программирования. Этот процесс приносит мне огромное удовольствие и помогает отвлечься от повседневных забот. Программирование – это не только моя работа, но и страсть, которая даёт мне силы продолжать двигаться вперёд, даже когда кажется, что сил уже нет.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;саммари&#34;&gt;Саммари&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Держитесь, друзья! Осталось совсем немного, и мы сможем отдохнуть и набраться новых сил.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Github labs</title>
      <link>http://localhost:1313/project/external-project/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/project/external-project/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по неделе 6-12 мая</title>
      <link>http://localhost:1313/post/summary4/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/summary4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вводная&#34;&gt;Вводная&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Привет, друзья! Пришло время поделиться со всеми вами, что произошло на прошедшей неделе. Была это неделя полна новых вызовов, и я хотел бы поделиться некоторыми из них с вами.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;дела&#34;&gt;Дела&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сначала о работе. Неделя оказалась довольно насыщенной - было много дел, много идей, которые требовали внимания. Хотя я немного заработался, я всё ещё держусь. Работа над проектами продолжается, и я увлечён возможностями, которые они предлагают.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;английский&#34;&gt;Английский&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Но помимо работы, я также решил взяться за что-то новое - изучение английского языка. Это давняя мечта, которую я всегда откладывал на потом. Теперь пришло время сделать первый шаг. Начать изучение нового языка - это не только увлекательно, но и полезно. Это открывает новые горизонты для общения, путешествий и саморазвития.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;саммари&#34;&gt;Саммари&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Итак, прошедшая неделя была полна работы и новых начинаний. Я рад делиться этим с вами и с нетерпением жду новых вызовов и возможностей, которые принесёт следующая неделя. Спасибо, что следите за моим путём развития и поддерживаете меня в моих усилиях!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования</title>
      <link>http://localhost:1313/post/languages/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/languages/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вводная&#34;&gt;Вводная&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Программирование - это как язык, с помощью которого мы можем общаться с компьютерами и решать различные задачи. Но какие языки программирования наиболее эффективно подходят для работы в области науки? Давайте погрузимся в мир научных языков программирования и узнаем больше об их особенностях, преимуществах и областях применения.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;python&#34;&gt;Python&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Python: Этот язык программирования стал популярным выбором в научных исследованиях благодаря своей простоте, гибкости и богатой экосистеме библиотек. Библиотеки такие как NumPy, SciPy, Matplotlib и Pandas делают Python мощным инструментом для анализа данных, машинного обучения, научных вычислений и визуализации данных.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;r&#34;&gt;R&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;R: R - это язык и среда программирования, специализированные на статистических вычислениях и визуализации данных. Он широко используется в статистике, биоинформатике, эконометрике и других областях науки. Богатая коллекция пакетов, таких как ggplot2, dplyr и tidyr, делает R мощным инструментом для анализа и визуализации данных.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;julia&#34;&gt;Julia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Julia: Julia - это относительно новый язык программирования, который разрабатывался с целью создания быстрого и простого в использовании инструмента для научных вычислений. Он сочетает в себе простоту синтаксиса Python с производительностью языков, таких как C и Fortran. Julia активно используется в области научных вычислений, математики и инженерии.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;matlab&#34;&gt;MATLAB&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;MATLAB: MATLAB - это коммерческий язык и среда программирования, который часто используется в инженерных и научных приложениях. Он предоставляет мощные инструменты для численных вычислений, моделирования и визуализации данных. MATLAB также имеет обширную библиотеку пакетов для работы с сигналами, изображениями и машинным обучением.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;fortran&#34;&gt;Fortran&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Fortran: Fortran - один из самых старых языков программирования, который до сих пор широко используется в научных вычислениях и инженерии. Он известен своей высокой производительностью и эффективностью при работе с числовыми вычислениями. Fortran активно используется в области астрофизики, геофизики и вычислительной физики.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по неделе 22-28 апреля</title>
      <link>http://localhost:1313/post/summary3/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/summary3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вводная&#34;&gt;Вводная&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Привет, друзья! Вот и прошла очередная неделя, но эта была особенной для меня. После долгих месяцев, проведённых в основном дома, я наконец-то начал выходить на улицу, чтобы насладиться весенним теплом. И это было великолепно! Я не могу описать, как здорово снова чувствовать лёгкий бриз и солнечные лучи на коже.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;погода&#34;&gt;Погода&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С приходом хорошей погоды, я решил не только наслаждаться природой, но и полностью пересмотреть свой дневной режим. Всю неделю я старался ложиться спать и просыпаться в одно и то же время, что несомненно сказалось на моем общем самочувствии и уровне энергии. Хороший сон – залог хорошего дня, верно?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;прогулки&#34;&gt;Прогулки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя была наполнена не только прогулками под солнцем, но и вдумчивым планированием будущих дел и проектов. Чувствуется, что с новым распорядком дня и повышенной активностью мои мысли стали яснее, а цели – ближе.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;друзья&#34;&gt;Друзья&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Также я постарался уделить время встречам с друзьями на свежем воздухе. Ведь что может быть лучше долгих бесед в парке или просто тихих прогулок по тёплым вечерним улицам?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;саммари&#34;&gt;Саммари&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Желаю всем вам найти свой источник вдохновения этой весной, уделить время себе и своему благополучию. Не забывайте ценить эти моменты обновления и радости. Впереди ещё много солнечных дней, так что ловите каждый лучик и заряжайтесь позитивом!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Презентации</title>
      <link>http://localhost:1313/post/presentation/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/presentation/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вводная&#34;&gt;Вводная&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Привет, друзья! Сегодня хочу поделиться несколькими советами по созданию эффективных презентаций, которые помогут вам удержать внимание аудитории и донести свои идеи до слушателей.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;цель-и-структура&#34;&gt;Цель и структура.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Прежде всего, определите основную цель вашей презентации. Что вы хотите, чтобы зрители запомнили? Структурируйте материал так, чтобы он логично развивался и поддерживал эту цель.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;чёткие-и-краткие-слайды&#34;&gt;Чёткие и краткие слайды&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Используйте слайды как средство поддержки вашего выступления, а не как подстрочник. Ключевые фразы и зрительные образы помогут зрителям лучше усвоить информацию.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;качественные-визуалы&#34;&gt;Качественные визуалы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Визуальные элементы, такие как диаграммы, графики и изображения, должны быть качественными и уместными. Они должны подчёркивать и дополнять вашу речь, а не отвлекать внимание.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;интерактивность&#34;&gt;Интерактивность&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Включите элементы интерактивности, например, вопросы к аудитории или мини-опросы. Это поможет удержать внимание и сделает вашу презентацию более динамичной.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;репетиция&#34;&gt;Репетиция.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Не забывайте тщательно репетировать вашу презентацию. Это поможет вам чувствовать себя увереннее, а также позволит отточить временные рамки выступления и убедиться, что все технические аспекты работают исправно.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;обратная-связь&#34;&gt;Обратная связь&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После презентации, если возможно, соберите обратную связь. Это поможет вам улучшить ваши навыки и сделать следующие выступления ещё более успешными.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;саммари&#34;&gt;Саммари&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;И помните, каждая аудитория уникальна. Ваши презентации должны быть адаптированы под интересы и ожидания именно той аудитории, перед которой вы выступаете.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по неделе 1-7 апреля</title>
      <link>http://localhost:1313/post/summary2/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/summary2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вводная&#34;&gt;Вводная&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Привет, друзья! Сегодня я хочу поделиться с вами своими впечатлениями о прошедшей неделе, которая была для меня настоящим витамином D и успешных достижений!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;прогулки&#34;&gt;Прогулки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Первое, что хочется отметить - это то, что я, наконец, начал активно выходить на улицу и наслаждаться тёплой погодой. После долгой зимы каждый луч солнца стал особенно драгоценным, и прогулки стали настоящим источником энергии и вдохновения для меня.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;сон&#34;&gt;Сон&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, я наконец-то начал придерживаться режима сна и отдыха. Полноценный и качественный сон - это так важно для здоровья и хорошего настроения, и я рад, что смог вновь уделить этому должное внимание.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;контрольные&#34;&gt;Контрольные&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Но самым значимым событием прошедшей недели для меня стали контрольные по матлогу и матанализу, которые я успешно сдал на полный балл! Работа и учёба всегда требуют усилий, но когда видишь результат своих стараний, это особенно приятно и мотивирует двигаться дальше.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;саммари&#34;&gt;Саммари&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Так что прошлая неделя оказалась для меня насыщенной и удачной. Я рад поделиться этими моментами с вами и надеюсь, что и ваша неделя была наполнена радостными событиями и достижениями! Спасибо за внимание и до новых встреч!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое LaTeX</title>
      <link>http://localhost:1313/post/latex/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/latex/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вводная&#34;&gt;Вводная&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Привет, друзья! Сегодня я хочу поделиться с вами одним из моих любимых инструментов для создания красиво оформленных документов - LaTeX!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-latex&#34;&gt;Что такое LaTeX&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;LaTeX - это система верстки научных и технических документов, которая широко используется в академическом мире, научных исследованиях, публикациях статей, книг и многом другом. Она позволяет создавать документы высокого качества с профессиональным внешним видом.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;преимущества&#34;&gt;Преимущества&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Одной из основных причин, почему я люблю LaTeX, является его удобство и гибкость. В отличие от обычных текстовых редакторов, LaTeX использует язык разметки, который позволяет более точно контролировать форматирование документа. Это позволяет создавать сложные математические формулы, таблицы, изображения и многое другое с минимальными усилиями.
Еще одним большим преимуществом LaTeX является его возможность автоматической генерации оглавлений, списка литературы, ссылок и многих других элементов. Это значительно упрощает процесс создания больших и структурированных документов.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;опенсорс&#34;&gt;Опенсорс&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, LaTeX является открытым программным обеспечением и доступен бесплатно для вЙЙЙЙсех. Существует множество различных распространений и дополнительных пакетов, которые позволяют расширить его функциональность в соответствии с вашими потребностями.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;саммари&#34;&gt;Саммари&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы не знакомы с LaTeX, но интересуетесь созданием красиво оформленных документов, я настоятельно рекомендую вам изучить эту систему. Существует множество онлайн-ресурсов, учебников и сообществ, которые помогут вам освоить основы LaTeX и начать создавать профессиональные документы уже сегодня.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по неделе 11-17 марта</title>
      <link>http://localhost:1313/post/summary1/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/summary1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;возвращение-к-программированию&#34;&gt;Возвращение к программированию&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В прошедшей неделе мои дни были полными интересных открытий и вызовов. Я принял решение вернуться к программированию, и это был необычайно захватывающий опыт. Мое возвращение началось с изучения Kotlin, мощного языка программирования, который завоевывает сердца разработчиков своей простотой и гибкостью.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kotlin&#34;&gt;Kotlin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Изучение Kotlin было действительно увлекательным путешествием. Я погружался в основы языка, изучал его синтаксис и особенности, и каждый раз, когда я понимал новый концепт, чувствовал себя немного ближе к освоению этого мощного инструмента. Однако, не могу сказать, что это было легко. Время от времени, я сталкивался с трудностями, но именно они делали процесс изучения более увлекательным.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;android-разработка&#34;&gt;Android разработка&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После этого я решил вернуться к разработке под Android. Возвращение к этой платформе было как встречей со старым другом. Я вспоминал все свои предыдущие проекты, испытывал радость от возможности вновь погрузиться в мир мобильной разработки.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;я-всё-ещё-иногда-трогаю-траву&#34;&gt;Я всё ещё иногда трогаю траву&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Не только программирование занимало мое время на прошлой неделе. Пару раз я даже выбирался на улицу, чтобы подышать свежим воздухом и расслабиться после интенсивной работы. Это помогло мне освежиться и восстановить энергию для новых достижений.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;astra-linux&#34;&gt;Astra Linux&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, я начал изучать курс по Астралинуксу. Это увлекательное занятие, которое помогает мне лучше понять, как работает Linux внутри. Каждый новый модуль курса открывает для меня новые горизонты в мире операционных систем и компьютерной безопасности.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;на-этой-неделе-без-отдыха-&#34;&gt;На этой неделе без отдыха :/&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Однако, при всей моей занятости, я обнаружил, что у меня очень мало времени для отдыха и развлечений. Мое расписание было настолько плотным, что я практически не мог насладиться просмотром мультфильмов или аниме, которые я так люблю.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;саммари&#34;&gt;Саммари&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, прошлая неделя была наполнена увлекательными открытиями и вызовами. Возвращение к программированию оказалось захватывающим и насыщенным опытом, который я не могу дождаться продолжить в следующей неделе.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое CI/CD</title>
      <link>http://localhost:1313/post/ci-cd/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/ci-cd/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вводная&#34;&gt;Вводная&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вы, вероятно, слышали термин &amp;ldquo;CI/CD&amp;rdquo;, но что это такое на самом деле? В простых словах, CI/CD - это методика, которая помогает программистам быстрее и безопаснее создавать программное обеспечение. Давайте рассмотрим это подробнее.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-непрерывная-интеграция-ci&#34;&gt;Что такое непрерывная интеграция (CI)?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Непрерывная интеграция - это процесс, при котором код, написанный разными программистами, объединяется в одно место, где его можно протестировать автоматически. Это позволяет обнаруживать ошибки и конфликты между разными частями кода на ранних стадиях разработки. Каждый раз, когда программист делает изменения в коде и отправляет их в систему контроля версий (например, Git), CI-сервер автоматически забирает код, собирает его и запускает набор тестов, чтобы убедиться, что все работает как надо.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-непрерывная-доставка-cd&#34;&gt;Что такое непрерывная доставка (CD)?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Непрерывная доставка - это шаг дальше. После успешной интеграции кода и его тестирования на CI-сервере, CD-сервер берет этот код и автоматически разворачивает его на серверах, готовых к использованию клиентами. Это означает, что каждый раз, когда программист вносит изменения, эти изменения могут быть автоматически развернуты на серверах без дополнительных ручных действий.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;зачем-нам-нужна-cicd&#34;&gt;Зачем нам нужна CI/CD?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;CI/CD помогает сделать процесс разработки ПО более эффективным и надежным. Вот несколько причин, по которым это важно:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Быстрая обратная связь: CI/CD позволяет быстро обнаруживать ошибки и проблемы в коде. Это позволяет программистам исправлять их на ранних стадиях разработки, что экономит время и ресурсы.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Безопасность: Автоматическое тестирование кода на CI-сервере помогает выявить потенциальные проблемы безопасности, прежде чем они попадут в продакшн.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Консистентность: Автоматизированное развертывание на CD-сервере гарантирует, что каждый раз, когда код проходит тесты, он разворачивается на серверах одинаковым образом, что предотвращает появление непредвиденных проблем из-за различий в окружениях.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ускоренный цикл разработки: Благодаря CI/CD разработчики могут быстро и часто выпускать обновления программного обеспечения, что помогает реагировать на изменения рынка и требования пользователей.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;саммари&#34;&gt;Саммари&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В заключение, CI/CD - это мощный инструмент, который помогает сделать разработку программного обеспечения более эффективной, надежной и гибкой. Понимание этой методологии может помочь разработчикам создавать качественное ПО быстрее и лучше.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example preprint / working paper</title>
      <link>http://localhost:1313/publication/preprint/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publication/preprint/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides</title>
      <link>http://localhost:1313/slides/example/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/slides/example/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;create-slides-in-markdown-with-hugo-blox-builder&#34;&gt;Create slides in Markdown with Hugo Blox Builder&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://hugoblox.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hugo Blox Builder&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/slides/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Efficiently write slides in Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3-in-1: Create, Present, and Publish your slides&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supports speaker notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobile friendly slides&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;controls&#34;&gt;Controls&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Next: &lt;code&gt;Right Arrow&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previous: &lt;code&gt;Left Arrow&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start: &lt;code&gt;Home&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finish: &lt;code&gt;End&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overview: &lt;code&gt;Esc&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speaker notes: &lt;code&gt;S&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fullscreen: &lt;code&gt;F&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoom: &lt;code&gt;Alt + Click&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://revealjs.com/pdf-export/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;PDF Export&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;code-highlighting&#34;&gt;Code Highlighting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inline code: &lt;code&gt;variable&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code block:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;==&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Eating...&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In-line math: $x + y = z$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Block math:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
f\left( x \right) = ;\frac{{2\left( {x + 4} \right)\left( {x - 4} \right)}}{{\left( {x + 4} \right)\left( {x + 1} \right)}}
$$&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;fragments&#34;&gt;Fragments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Make content appear incrementally&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} One {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} **Two** {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} Three {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt; to play!&lt;/p&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  One
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  &lt;strong&gt;Two&lt;/strong&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  Three
&lt;/span&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A fragment can accept two optional parameters:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;class&lt;/code&gt;: use a custom style (requires definition in custom CSS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;weight&lt;/code&gt;: sets the order in which a fragment appears&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;speaker-notes&#34;&gt;Speaker Notes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Add speaker notes to your presentation&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Only the speaker can read these notes
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Press &lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;`S`&lt;/span&gt; key to view
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  {{% /speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press the &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view the speaker notes!&lt;/p&gt;
&lt;aside class=&#34;notes&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Only the speaker can read these notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Press &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/aside&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;black: Black background, white text, blue links (default)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;white: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;league: Gray background, white text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beige: Beige background, dark text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sky: Blue background, thin dark text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;night: Black background, thick white text, orange links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;serif: Cappuccino background, gray text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;simple: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;solarized: Cream-colored background, dark green text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;section data-noprocess data-shortcode-slide
  
      
      data-background-image=&#34;/media/boards.jpg&#34;
  &gt;

&lt;h2 id=&#34;custom-slide&#34;&gt;Custom Slide&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Customize the slide style and background&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;/media/boards.jpg&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;#0000FF&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;class&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;my-style&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;custom-css-example&#34;&gt;Custom CSS Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Let&amp;rsquo;s make headers navy colored.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create &lt;code&gt;assets/css/reveal_custom.css&lt;/code&gt; with:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-css&#34; data-lang=&#34;css&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h3&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kc&#34;&gt;navy&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;questions&#34;&gt;Questions?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://discord.gg/z8wNYzb&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ask&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/slides/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example journal article</title>
      <link>http://localhost:1313/publication/journal-article/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publication/journal-article/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>http://localhost:1313/publication/conference-paper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publication/conference-paper/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
