<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Weeks | Academic</title>
    <link>http://localhost:1313/category/weeks/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/category/weeks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Weeks</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Weeks</title>
      <link>http://localhost:1313/category/weeks/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Пост по неделе 20-26 мая</title>
      <link>http://localhost:1313/post/summary5/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/summary5/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вводная&#34;&gt;Вводная&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Последняя неделя выдалась крайне насыщенной и трудной. Нагрузка была очень большой, и я чувствую себя уставшим, но впереди свет в конце туннеля – каникулы уже не за горами! Это последние недели перед долгожданным отдыхом, и я стараюсь выдержать этот темп.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;усталость&#34;&gt;Усталость&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на усталость, я всё ещё нахожу время для программирования. Этот процесс приносит мне огромное удовольствие и помогает отвлечься от повседневных забот. Программирование – это не только моя работа, но и страсть, которая даёт мне силы продолжать двигаться вперёд, даже когда кажется, что сил уже нет.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;саммари&#34;&gt;Саммари&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Держитесь, друзья! Осталось совсем немного, и мы сможем отдохнуть и набраться новых сил.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по неделе 6-12 мая</title>
      <link>http://localhost:1313/post/summary4/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/summary4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вводная&#34;&gt;Вводная&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Привет, друзья! Пришло время поделиться со всеми вами, что произошло на прошедшей неделе. Была это неделя полна новых вызовов, и я хотел бы поделиться некоторыми из них с вами.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;дела&#34;&gt;Дела&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сначала о работе. Неделя оказалась довольно насыщенной - было много дел, много идей, которые требовали внимания. Хотя я немного заработался, я всё ещё держусь. Работа над проектами продолжается, и я увлечён возможностями, которые они предлагают.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;английский&#34;&gt;Английский&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Но помимо работы, я также решил взяться за что-то новое - изучение английского языка. Это давняя мечта, которую я всегда откладывал на потом. Теперь пришло время сделать первый шаг. Начать изучение нового языка - это не только увлекательно, но и полезно. Это открывает новые горизонты для общения, путешествий и саморазвития.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;саммари&#34;&gt;Саммари&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Итак, прошедшая неделя была полна работы и новых начинаний. Я рад делиться этим с вами и с нетерпением жду новых вызовов и возможностей, которые принесёт следующая неделя. Спасибо, что следите за моим путём развития и поддерживаете меня в моих усилиях!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по неделе 22-28 апреля</title>
      <link>http://localhost:1313/post/summary3/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/summary3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вводная&#34;&gt;Вводная&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Привет, друзья! Вот и прошла очередная неделя, но эта была особенной для меня. После долгих месяцев, проведённых в основном дома, я наконец-то начал выходить на улицу, чтобы насладиться весенним теплом. И это было великолепно! Я не могу описать, как здорово снова чувствовать лёгкий бриз и солнечные лучи на коже.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;погода&#34;&gt;Погода&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;С приходом хорошей погоды, я решил не только наслаждаться природой, но и полностью пересмотреть свой дневной режим. Всю неделю я старался ложиться спать и просыпаться в одно и то же время, что несомненно сказалось на моем общем самочувствии и уровне энергии. Хороший сон – залог хорошего дня, верно?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;прогулки&#34;&gt;Прогулки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя была наполнена не только прогулками под солнцем, но и вдумчивым планированием будущих дел и проектов. Чувствуется, что с новым распорядком дня и повышенной активностью мои мысли стали яснее, а цели – ближе.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;друзья&#34;&gt;Друзья&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Также я постарался уделить время встречам с друзьями на свежем воздухе. Ведь что может быть лучше долгих бесед в парке или просто тихих прогулок по тёплым вечерним улицам?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;саммари&#34;&gt;Саммари&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Желаю всем вам найти свой источник вдохновения этой весной, уделить время себе и своему благополучию. Не забывайте ценить эти моменты обновления и радости. Впереди ещё много солнечных дней, так что ловите каждый лучик и заряжайтесь позитивом!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по неделе 1-7 апреля</title>
      <link>http://localhost:1313/post/summary2/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/summary2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вводная&#34;&gt;Вводная&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Привет, друзья! Сегодня я хочу поделиться с вами своими впечатлениями о прошедшей неделе, которая была для меня настоящим витамином D и успешных достижений!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;прогулки&#34;&gt;Прогулки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Первое, что хочется отметить - это то, что я, наконец, начал активно выходить на улицу и наслаждаться тёплой погодой. После долгой зимы каждый луч солнца стал особенно драгоценным, и прогулки стали настоящим источником энергии и вдохновения для меня.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;сон&#34;&gt;Сон&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, я наконец-то начал придерживаться режима сна и отдыха. Полноценный и качественный сон - это так важно для здоровья и хорошего настроения, и я рад, что смог вновь уделить этому должное внимание.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;контрольные&#34;&gt;Контрольные&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Но самым значимым событием прошедшей недели для меня стали контрольные по матлогу и матанализу, которые я успешно сдал на полный балл! Работа и учёба всегда требуют усилий, но когда видишь результат своих стараний, это особенно приятно и мотивирует двигаться дальше.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;саммари&#34;&gt;Саммари&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Так что прошлая неделя оказалась для меня насыщенной и удачной. Я рад поделиться этими моментами с вами и надеюсь, что и ваша неделя была наполнена радостными событиями и достижениями! Спасибо за внимание и до новых встреч!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по неделе 11-17 марта</title>
      <link>http://localhost:1313/post/summary1/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/summary1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;возвращение-к-программированию&#34;&gt;Возвращение к программированию&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В прошедшей неделе мои дни были полными интересных открытий и вызовов. Я принял решение вернуться к программированию, и это был необычайно захватывающий опыт. Мое возвращение началось с изучения Kotlin, мощного языка программирования, который завоевывает сердца разработчиков своей простотой и гибкостью.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kotlin&#34;&gt;Kotlin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Изучение Kotlin было действительно увлекательным путешествием. Я погружался в основы языка, изучал его синтаксис и особенности, и каждый раз, когда я понимал новый концепт, чувствовал себя немного ближе к освоению этого мощного инструмента. Однако, не могу сказать, что это было легко. Время от времени, я сталкивался с трудностями, но именно они делали процесс изучения более увлекательным.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;android-разработка&#34;&gt;Android разработка&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;После этого я решил вернуться к разработке под Android. Возвращение к этой платформе было как встречей со старым другом. Я вспоминал все свои предыдущие проекты, испытывал радость от возможности вновь погрузиться в мир мобильной разработки.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;я-всё-ещё-иногда-трогаю-траву&#34;&gt;Я всё ещё иногда трогаю траву&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Не только программирование занимало мое время на прошлой неделе. Пару раз я даже выбирался на улицу, чтобы подышать свежим воздухом и расслабиться после интенсивной работы. Это помогло мне освежиться и восстановить энергию для новых достижений.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;astra-linux&#34;&gt;Astra Linux&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, я начал изучать курс по Астралинуксу. Это увлекательное занятие, которое помогает мне лучше понять, как работает Linux внутри. Каждый новый модуль курса открывает для меня новые горизонты в мире операционных систем и компьютерной безопасности.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;на-этой-неделе-без-отдыха-&#34;&gt;На этой неделе без отдыха :/&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Однако, при всей моей занятости, я обнаружил, что у меня очень мало времени для отдыха и развлечений. Мое расписание было настолько плотным, что я практически не мог насладиться просмотром мультфильмов или аниме, которые я так люблю.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;саммари&#34;&gt;Саммари&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, прошлая неделя была наполнена увлекательными открытиями и вызовами. Возвращение к программированию оказалось захватывающим и насыщенным опытом, который я не могу дождаться продолжить в следующей неделе.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
